有無人有留意八旗文化呢個出版社？

我都幾中意呢個出版社出嘅歷史書，淺白易明，作為一個introduction咁嘅形式去理解歷史係好得意

而且最重要係，佢近年出個d書，都係反主流嘅書籍

我諗係兩登最出名嘅係:
岡田英弘、宮脇淳子<<這才是真實的中國史>>
杉山正明<<忽必烈的挑戰>>

<<這才是真實的中國史>>呢本書都幾犀行(未聽過可以直接上一頁)，個時係誠品，見到佢係non-fiction嘅暢銷榜第一位，而係呢本書之後，可以見到誠品入左好多呢個出版社嘅書，次次去誠品都會經過果個位，已經熟晒

其實佢d書都唔可以話反主流，而係香港本身嘅主流都係充斥住好多垃圾，八旗文化嘅書只係引入返日本同歐洲嘅主流，唔可以話係自創左d咩野出黎，但就對台灣同香港嘅歷史認知起左重要嘅變化

佢好多書其實係翻譯自日本，就好似近排出緊一個系列，叫<<興亡的世界史>>，係日本人2006-2010出嘅一套世界史系列，有成廿本，咁八旗文化就將佢翻譯成中文，而家暫時出左幾本，暫時買左其中一本，都唔錯

黎緊又要荷包出血

比起英文書，英文書好多都係比較深入，而且好多時assume左你識某d野，對於世界史歐洲史已經好熟，但對於香港人，有時睇到一頭霧水

同埋，講到東亞歷史，英文嘅支那歷史書大多以明清時期為主，再之前嘅歷史比較少係專畀non-scholar讀

同埋日本/台灣嘅書藉，對象係日本人/台灣人，比較易明，d觀點套入返去亞洲
但英文書，通常對象係以英美為主，d觀點有陣時係畀英美人睇，作為香港人睇有d九唔搭八，代入唔到

真係非常之開心，如果早出世十幾廿年，應該就無咁多好書睇

睇書姐 唔洗下下分地域既 我又冇咩留意出版社wo 寫得出共鳴畫面就係好書
Btw 連登講呢d野 一定沉 香港後生仔既論壇丫嘛

本身都無留意，但之後發現，買過幾本書都同一個出版社
跟住之後都會久唔久上佢出版社嘅網睇下有咩新書

本地出版社有天窗
都出左好多有趣嘅書:
地產霸權
香港城邦論
本土不敗
港英時代

不過d topic就圍繞時事同真係focus香港多d

其實與其話佢反主流
不如話佢史觀唔同
佢間出版社主要出日本右翼史觀
對於我地係香港
接近傳統大中華本位史觀既人
就好似反主流咁

我都冇睇過幾本書
可能資歷太淺唔留意出版社啦
睇書太跳 一時散文 一時醫療 一時科幻 一時財經
感覺咁樣會難有出版社岩
唯一冇睇既就係歷史政治 可能第日都會搵番本睇下 有心先啦

另眼看歷史系列

無錯的

主流嘅歷史實在太悶太無聊

我懷疑d人唔中意睇書，係因為d書太無聊，而唔係因為d人唔中意睇書

我有睇呀
普遍幾好
不過近排個本1927民國之死
就比較悶
睇左少少放棄左
唔中意遂個遂個人物分析

杉山正明，岡田英弘呢d作者反而係質素保證

我見劉仲敬都出左幾本，不過未睇過

下一本目標諗緊買咩好:
<<中國窪地>>劉仲敬
<<絲路、遊牧民與唐帝國>>興亡的世界史系列

都係講西域中東一帶點樣影響支那嘅歷史

又要用錢

之前讀過個總編既專訪
唔錯

點解會有人話睇書可以唔睇出版社
有時候你唔熟作者/相關題材 出版社就係一個重要參考 例如聯經 台大 三民 八旗出版都幾有機會係好書

劉仲敬我覺得麻麻
可能因為佢半途出家寫歷史 我覺得唔夠嚴謹
但亦好多人覺得正正因為咁所以佢唔受傳統史學限制

留名

哦係呀
睇佢d文會預左有好多位係有機會錯
始終唔係專業scholar
不過作為導讀唔錯

好野黎

成日幫親

如果你之前讀過岡田英宏既歷史書，其實已經大致知道中國窪地想講既大意，劉仲敬寫得最好個本反而係遠東的綫索，呢本他有做大量research

估唔到係遠東的線索
我之前都見到，但納下眼入面好似係寫d比較近代，冷戰時期，共產黨呢d
反而對冷戰呢個topic無乜太大興趣

遲下dum下書釘再睇下啱唔啱先買

抵佢越做越大，真係出左好多好書

佢係讀書共和國旗下，而當中亦有左岸等出版社，都相當唔錯

成本書既三個部分都係由劉仲敬既講座組成：
1. 外伊朗黃金時代的內亞秩序
2. 內亞海洋與帝國秩序
3. 從華夏到中國

上網已經有